調查︰67%港人有儲蓄習慣 月均儲7000 揸50萬能有「安全感」

香港存款保障委員會（存保會）連續第三年進行香港人儲蓄「安全感」指標調查，調查由香港民意研究所於2020年8月至9月份進行。在疫情的衝擊下，香港人的儲錢能力受到各種挑戰。調查發現，1,000名受訪成年香港人當中，約67%人表示有儲蓄習慣，比率與去年相若，但有儲蓄習慣的受訪者每人每月平均儲蓄金額約7,000港元，較去年下調約7%，回落至2018年水平，中位數則維持在5,000港元。

擁50萬港元儲蓄 能獲足夠「安全感」

存保會指，經濟波動可能促使港人調整每月儲蓄的金額，但亦喚醒港人儲蓄的重要性。在本年的調查中，多達46%受訪者表示儲蓄是為了「應付不時之需」，比率較去年上升8個百分點。調查同時發現，港人的儲蓄目標更趨明確，接近四成受訪者表示自己有訂下本年的儲蓄目標，比例較去年增加6個百分點，當中更有七成認為自己能達成訂下的目標儲蓄。
香港人就自己目前擁有的儲蓄所帶來的「安全感」評分，由去年的56.1分，稍降至54.8分，但仍有逾七成半受訪者給予50分或以上的分數。同時，香港人平均認為擁有50萬港元的儲蓄就能獲得足夠的「安全感」，較去年的78萬明顯減少。數據或反映在疫情及經濟的打擊下，香港人儲錢能力下降的同時，較低的儲蓄金額已經足以令他們安心滿足。

18至29歲受訪者 逾八成有儲蓄習慣

為了解本港家長替子女儲蓄的概況，調查進一步訪問育有至少一名10歲或以下子女的家長，當中有儲蓄習慣的家長比例高達76%，他們每月平均儲蓄近8,600港元，較普遍市民高出約22%。有近半受訪家長表示有為子女額外進行儲蓄，目標是為每名子女儲蓄近百萬港元，主要用作教育開支。

18至29歲有儲蓄習慣的受訪者比率為83%，為各個年齡組別中最高，當中一半表示自己有儲蓄目標，較整體港人高11%。40至49歲的香港人每月平均儲蓄金額為各個年齡組別中最多，達到8,250港元。

各個年齡組別中，儲蓄安全感評分最高的是50至59歲的香港人，達到56.4分，最低則是60至69歲的香港人，只有52.9分。

按儲蓄方式而言，銀行活期或定期存款仍然是所有年齡組別的受訪者均最常採用的儲蓄方式，比率高達72%；但調查亦發現，18至29歲市民當中，約26%選擇將現金放在家中進行儲蓄，按年多8個百分點，而30至49歲的港人則會以購買儲蓄保險(38%)及投資股票、債券、基金(37%)的方式輔助其儲蓄計劃。至於家長為子女進行額外儲蓄時，則傾向採用儲蓄保險(66%)及銀行存款(41%)的方式。

至於18至29歲群組有儲蓄習慣的比率為眾群組中最高，是否與移民意欲增加有關？香港民意研究所行政總裁兼主席鍾庭耀表示，今浪移民思潮是近數月出現，而影響的年齡群組相當闊，亦不僅是年輕人群組。他相信年輕人目前移民意欲比數個月前高很多，但其他年齡組群亦會如是，而過去，年輕人儲錢就算移民意欲不高，當時會是思考職業上及生活上需要，例如買樓，他相信現時年輕人若對香港信心低了，亦同樣需儲錢做其他個人發展，例如在本地、大灣區或外地發展事業。

冇乜安全感😢

錢唔夠多

啲錢係香港就唔安全啦

幾年前定左30歲要有一球，有左發覺咩都做唔到

一日要返工一日都無架啦

首期都未夠

25歲儲到大約50萬
𠵱家咁睇，其實都冇咩意思
樓又買唔起，今年連日本都去唔到
有咩安唔安全感，個肺炎爆到咁生活咪又係咁過

揸咁多錢成日諗點樣有首期
反而無錢就安安穩穩咁打工

新藉口 同條仔講你俾唔到安全感我 分手喇💔

一球唔算多，
但之後增速會快左好多。

打工儲多，投資係今年先開始，玩call仲要輸咗幾雞嘢
後來坐咗啲ETF，不過唔多。

武漢果幾條友食個野味
就搞到呢幾個月儲多左錢

儲得好辛苦

50萬唔夠喎

5球都唔安全啦 大佬

我一個月儲四萬

最後比人勁共勁共

我個個月都係零

鬼佬話你地on9
今朝有酒今朝醉先係人生

上年識醒嘅人一早搞咗離岸 Saving又好炒股又好

識人又買樓又買車成身債
佢話𠵱啲先係生活，你夠膽就call我loan
佢話我命就得一條，留條狗命打工都叫每個月還到啲錢畀你，
你學當年97咁迫死我就一蚊都冇得你袋

碌柒啦呢鋪真係

不嬲都係咁，冇錢就話人地畀唔到安全感，人工低就話人唔夠成熟。

活在當下好過 死慳爛慳 生存有咩意思
今日唔知聽日事

永遠都唔夠囉

快移民去英國，D人唔 儲錢一樣feel safe

你個撚樣，擾敵？一邊咁講，然後自己靜靜雞儲

23歲户口得二千

你係咪有自己樓先？冇嘅你咪撚喺度廢噏啦

五千萬先有安全感，五億最理想

香港呢個地方無二千萬同狗無咩分別

你照下鏡咪見到隻狗囉

點解我有2球（屋之外)都覺得好冇安全感

你望吓而家美國冇工返嗰啲人, 早知儲蓄有幾重要
不過嗰班低下階層，平時人工都唔夠用，係儲唔到錢

btw鬼佬都分好多，屋企有錢嘅就會有儲錢習慣
本身窮嘅都係月光族

呢d真係多鳩餘
出黎做野你就feel到
你老豆老母有錢你就有安全感，你老豆老母係窮撚你就一世都無安全感，話知你搵十萬一個月

好能有安全感

我覺得係香港
無返百零二百萬都唔會有安全感

自從有國安法，銀行嗰50萬隨時凍過水，真係晒無安全感

錢係一定要儲
做唔到係因為你人脈唔夠
識多少少人之後你啲錢就可以充分利用

你有冇試照吓

沙皮狗

有冇咁無聊

唔係有先唔可以咁講咩

叫你唔好死慳爛慳唔代表叫你唔好儲錢亂咁洗喎 咁低層次既非黑即白

“香港人平均認為擁有50萬港元的儲蓄就能獲得足夠的「安全感」”

78萬咁零丁就諗係咪上年份問卷寫 10萬美金，
今年就用咗 港紙 做單位

我有佢一百倍都冇安全感

50萬+一層800萬斷供樓就安全

每個月儲到成萬, 但其實都冇咩用

月儲$70都唔得啦

26歲儲到差唔多1球

之後媽媽比左3球做首期

都係覺得唔安全

你講果堆同買股票有咩分別
你果堆仲易輸

又屈人想去大灣區

無晒安全感

香港多多錢都唔安全
但外國人成世可能得10萬身家

我儲完都唔知儲黎為乜

香港人依家既安全感大部份黎自份工夠唔夠穩定,經濟差會唔會比人炒
供完樓果班人先會諗cash有幾多

冇工冇失業津貼，人工仲多左

有失業津貼

儲蓄保咁多人用 唔係話呃人架咩

社會所逼
屌你唔儲錢 = 唔結婚 唔生仔 一個唔好彩要食2手飯

50萬

買架Tesla model 3都冇淨

連登仔月儲五萬好基本

TRUE

呢個真

50萬有咩用

錢係要滾大
假設你呢世都係打工仔，compound effect 會係你好幫手，
唔想諗可以合埋眼買VOO/ QQQ
有信心pick 幾間公司跑嬴市場就去馬

7月拎左一半買aapl tsla sq之後無理過

其實d人本金少應該諗下點增加收入唔係諗點投資

10萬同100萬開始滾，十年後差幾遠

一個月儲緊萬五，只能望快啲上到車

你應該諗，十年前同十年後開始滾，結果差幾遠

一場利記都夠啦

我就建議賣鞋
月入八萬五不是夢

無儲蓄

有樓咪幫你破產賣樓

冇樓冇車就真係無敵

個個變曬銀主盤

有層樓揸手先有安全感

真
Fg每個月儲10k咁又點
買樓無父幹都係食得屎

起左你底 白卡佬一名

有錢既人有幾多會做會d 訪問

係就講埋population 搵緊幾錢

家下50萬都唔知夠用來做咩,
頂多係失業可以撐到一段時間, 之後都係死

到你買左層樓
其實都係一撚樣

23歲炒8年股ma

變lo，有價冇市

想富途搵下我個名啦
不過講呢啲冇用嘅
星期二開市睇吓DT邊個搵錢多囉
咪得個吹字

老豆老母無錢既話 儲埋都未必夠養佢地
今日唔知聽日事 有錢都唔敢洗
年紀大病左做下手術又要錢
有咩事要請工人照顧佢又一舊錢

一個月儲四萬 層樓都要廿年先供完

似搵老襯

真呀

窮人唔好生仔

揸50萬撚有安全感

希臘就係福利主義養懶人
搞到成個國家要破產

咩係ml account

揸50萬已經唔可以申請公屋

點解會有安全感？

留名睇股神連登仔恥笑人買儲蓄保/放錢係銀行
然後話股票一定賺

另一個解釋 1/3 人 入不敷支

50萬流動現金吓話

你不如直接啲放銀行戶口出嚟好過啦 連登仔係睇結果

26碎80萬，居屋資產上限減到85萬on99

正常
香港人唔明「錢」係銀行界做出黎既虛無野

係，我26歲300萬都冇安全感，樓又唔抵買，移民又唔夠

最近去自修室
見到啲00後一部mac pro
一部iPad再加airport pro

好有米

我放出嚟實有人比我多錢㗎啦
自己靠自己搵錢嘅
23你想我幾有錢呀
多錢又話父幹
直接星期二開市睇吓搵到幾多錢唔夠？
我用20,000本囉 唔好縮啊
雖然富途6000個粉絲唔係好多
但係點都夠份量收連登仔皮

是旦搵份工都唔止
公屋唔到你 私樓買唔到

有福利同福利主義係兩回事
北歐都係福利好好亦都未見得會破產
當然福利背後就係高稅

mortgage loan account

一千萬就差唔多

嘩 好勁呀果然少年得志 語無倫次

利申 父幹 留幾層私樓 炒都唔駛炒

講經咩 我自己本事點都好過你嘅
最緊要你開心

你射出黎都無兩億喇傻仔

今年儲蓄額創左新高
開到源(年頭7500 年中3690/tsla 年尾tqqq/nvda，多假放無野搞去送下外賣)
節到流(去唔到旅行/鋪頭折扣多左/戲院食肆少左去)
有時你以為會好差
反而結果好左

50萬有安全感，有樓有高潮。

仲本咩事 識投胎勁過你

只要港共將香港嘅外匯儲備用盡

跟住同你講和美元脫鈎之後和人民幣掛鉤

又或者將港紙報廢，轉用人民幣

你存係香港幾多錢都冇用

所以請盡早開離岸戶口或者兌換成外幣現鈔

無錯你一日仲供緊 當你租緊俾人搵人幫你供 你都係無安全感

一般打工仔，都好難儲到50萬....普通4人家庭，一人做野，一個照顧2個仔女，除非住公屋，唔係唔好話儲50萬，儲10萬都唔係咁易，不過香港奇人多，月儲幾萬好少事

買樓生仔後都唔洗諗儲錢

香港有幾千萬都只係個平民
得幾百個收返埋啦

特別係樓上話自己搵幾多搵幾多個位 井底到

窮人無錢，就不存在安全問題啦

有錢仲駛係度鳩UP咩，屌緊女唔得閒上連登啦

50萬好似乜都做唔到

香港生活無論消費同生活都k左型，係外國搵20k 港幣已經好好洗一家人，香港現在就算自己廚食都唔係一定平過出街食，以前就話慳錢自己廚，香港物價已經升到⋯ 仲未計樓價，香港一個普通市民真係睇唔到咩出路，就算想平淡生活，都未必得，加上失業率上升，呢2年畢業生，香港會變成點真係⋯⋯

即係點？？
人脈廣d就可以憑本事借多d返黎

一個借一萬，借夠100個

ching....你都係直接影你銀行戶口個數出黎啦
俾我地連登仔見識下 你利用人脈賺錢既成果啦

你啱啱上面先講完股票係嶋買，好彩就賺，唔好彩就輸。 轉個頭 而家你又話20,000本鬥炒股

十年前已經係

攞哂啲錢買玩具

50萬有安全感在於你可能年幾兩幾無野做無收入
都叫維持到你基本生活囉
但個感覺都係唔夠既

多現金先最撚窮

萬零蚊工要儲幾多年

一換一好似40幾

阿偉 在嗎？

50萬？出世就有啦

你講到自己好疊水咁
其實連中產都掂唔到
比人串就話有本事過人

死要面

係，見朋友有個5歲仔，佢死鬼老豆留左層樓比佢，2公婆4萬月入左右，養埋佢壽堂+外家長老(公屋型經典廢老)，個個月得返3千鬆動，件化骨龍開支仲愈來愈多出泥食野傾開，佢一年淨係買左隻gshock獎勵自己2公婆買件3買條褲，食餐好少少都要度過哂，人生巳被化骨龍和D長老吸乾

唔洗供樓都好好多否則月入4萬唔好諗生仔

叫你開市鬥搵得多
係到鳩嗡做鍵盤戰士
而家玩實況呀嘛 你唔係驚啊
淨係得把口啊

首先我唔係當事人
然後驚我就真係唔驚

Btw 依家係叫你唔好咁自大
得幾球身家就咁鬼串

平均得7千
計番最top月入過百萬個堆其實應該多過一半人連7k都儲唔到

女人整好心口個兩球夠啦

男人保護好胯下個兩球

無番20年生活費都無乜安全感

其實只儲錢無用，一定要投資，利用複利式既威力，一路上
當然之前d人儲到幾十萬，上車賺幾球重勁，都係投資既一種

我月儲3000算數